% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass[summary]{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{子どもの言い間違いの修正を支援するシステムの開発} % タイトル
% 梗概の場合 affiliation（所属），date（日付），email（メールアドレス）不要
\studentid{2032079} % 学生番号
\author{須田 夏月} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）

% 梗概の場合はabstract, keyword不要

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
子どもは，日常生活の中で言い間違いをする．
\cref{tab:classification}に寺尾が分類した言い間違いのパターンと単語の例を示す．

\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{言い間違いの分類と例}
    \label{tab:classification}
    \begin{tabular}{lll}
        \hline
        分類名 & 言い間違い単語の例 & 話者の意図 \\ \hline \hline
        代用 & マクラー & マフラー \\ \hline
        文脈的代用 & ジェストコースター & ジェットコースター \\ \hline
        付加 & キカンシャン & 機関車 \\ \hline
        削除 & トウモ　コシ & とうもろこし \\ \hline
        交換 & オカハ & お墓 \\ \hline
        混成 & ネンコ & ネコ＋ニャンコ \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}
　Bruner,J.は大人と子どもの言語コミュニケーションは，子どもの言語獲得を促進すると考え，LASS（言語獲得支援システム）を示している．
また，言語獲得に有効なコミュニケーションは遊びであるとも主張している．
本研究では，家庭内でコミュニケーションを取る機会が少ない子どもの言語学習を支援することを目的として，子どもの言い間違いを検出して正しい言葉を教えるシステム（以下，本システム）を開発する．

\section{提案システム}
本システムは，Google AIY Voice Kit 2.0というスマートスピーカーを自作するためのキットに機能を追加することで実現する．
追加する機能は，子どもの言い間違いを検出して正しい言葉を教える機能，言葉遊びなどでコミュニケーションを促す機能，言い間違えた言葉を蓄積する機能である．
本システムは，子どもがスマートスピーカーを利用することを通して，発話やコミュニケーションを促す．
子どもの発話の中に言い間違いがあれば，それを検出して正しい言葉を教える．
本システムは日常的に使用されるスマートスピーカーとして機能することで継続的な利用を促し，徐々に子どもの言い間違いの修正を支援する．

本システムの利用の流れについて述べる．
子どもは本システムと言葉遊びを行う．
言葉遊びとは，例えば，出題者がお題から連想されるヒントを出し，回答者がそのお題を当てるという連想ゲームなどである．
子どもと本システムとの対話は全て音声によって行う．
本システムは，定期的に子どもに対して言葉遊びをするように呼びかけてコミュニケーションを促す．
その後，どのようなゲームをするのかを子どもに説明して，言葉遊びを始める．

本システムが子どもの発話の中に言い間違いを検出した場合には，言い間違えた言葉に応じた正しい単語を子どもに発話して教える．
例えば，子どもが「昨日ジェストコースターに乗ったよ」という発話をした際に，本システムは文の中から「ジェストコースター」という言い間違いを検出し，子どもに「ジェストコースターではなくジェットコースターだよ」と伝える．
本システムで言い間違いの検出を行うために，事前に想定した言い間違い単語とそれに対応する正しい単語などを登録した辞書をデータベースで作成した．
スマートスピーカーで音声認識する際に「ジェストコースター」のような言い間違いの単語を受け取ると，本来は自動で「ジェットコースター」のように正しい単語に変換する．
本システムでは，音声認識するためのAPIに辞書から言い間違いの単語をヒントとして与えることで，言い間違いが含まれた音声でも言い間違いを残したままテキストに変換することができる．
そのため，本システムで検出できる言い間違いは，事前に辞書に登録した言い間違い単語に限られる．
本システムは子どもが発話した文を形態素解析することで単語に分割する．
それぞれの単語ごとに，辞書内の言い間違い単語と比較することによって，言い間違いを検出する．

本システムを継続的に利用することで，言い間違えた言葉を蓄積できる．
本システムは言い間違いの単語を発話した回数とそれに応じた正しい単語を発話した回数を記録する．
本システムではこの情報を用いて，言い間違いやすい言葉を定期的に子どもとのコミュニケーションで引き出し，正しく言葉を習得できているか確認する．

\section{おわりに}
本研究では，子どもが日常生活の中で言い間違いをしてしまうという問題に着目して，子どもの言い間違いを検出して正しい言葉を教えるシステムの開発を試みた．
子どもの言い間違いを検出して正しい言葉を教える機能を完成させたが，言葉遊びなどでコミュニケーションを促す機能や言い間違えた言葉を蓄積する機能などの一部機能は完成に至らなかった．
今後の課題として，本システムの完成および評価実験を行う．
その結果から，本システムの有用性や問題点を確認する必要がある．

% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
% \bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
% \bibliography{library}
\end{document}